<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sysadmin on Marcelo Freri</title>
    <link>https://mfreri.com/tags/sysadmin/</link>
    <description>Recent content in sysadmin on Marcelo Freri</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Copyright © Marcelo Freri 2024</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 16:50:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mfreri.com/tags/sysadmin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Respaldos</title>
      <link>https://mfreri.com/blog/2024-09-02-respaldos/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:50:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mfreri.com/blog/2024-09-02-respaldos/</guid>
      <description>¿Qué es un respaldo? Fue en noches de carnaval que escuchamos al pasar la pregunta de aquel niño: ¿qué es un respaldo, mamá?
En informática, llamamos respaldo a una copia de la totalidad o parte de los datos contenidos en uno o varios computadores. El respaldo deberá permanecer invariable, y su contenido tiene que poder ser accedido posteriormente para consulta y recuperación.
¿Para qué sirve un respaldo?Un buen respaldo debería asegurarnos la continuidad de nuestras operaciones tras sufrir algún tipo de pérdida de información.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logs en Linux</title>
      <link>https://mfreri.com/blog/2023-03-22-logs-en-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 15:14:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mfreri.com/blog/2023-03-22-logs-en-linux/</guid>
      <description>También conocidos como archivos de bitácora, los logs son ficheros que registran mensajes del sistema y aplicaciones. Suelen ser de gran utilidad cuando estamos rastreando posibles errores o simplemente monitorizando el funcionamiento de nuestro servidor.
En este artículo vamos a conocer los principales archivos de bitácora de un sistema Debian GNU/Linux 11.
EspecificacionesLos archivos de bitácora son archivos protegidos que sólo deben ser accedidos por usuarios administradores. Por lo tanto los comandos detallados en esta guía deben ser ejecutados por el usuario root, por un usuario con permisos administrativos o mediante la herramienta sudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansible - Primer Contacto</title>
      <link>https://mfreri.com/blog/2023-02-03-ansible/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 15:10:22 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mfreri.com/blog/2023-02-03-ansible/</guid>
      <description>Supongamos que tenemos una red con diez computadores y necesitamos instalar un nuevo paquete en cada uno de ellos. Normalmente, tendríamos que acceder a cada uno de esos equipos, de forma presencial o remota, y realizar la instalación. Ahora bien, ¿y si en lugar de diez computadores fueran cien? ¿Y si fueran mil? Es aquí donde entra Ansible.
¿Qué es Ansible?Ansible es una herramienta de automatización de tareas de mantenimiento de sistemas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
